“逃避”的詭異

例如，有人捉你去做“黑太陽731”人體實驗，咁你咪殺出重圍逃出生天囉，跟佢地從遠處大叫話：“你逃避! 我屌你老母!!!”

但自己諗深一層，佢又講得岩，咁自己真係驚做人體實驗，太驚，所以逃離實驗場，逃開佢地班野獸，所以，又的確係逃避緊....

詭異嘅位喺邊？

以你的能力，其實你自己會明的

你在逃避....

9up

樓豬偷換概念
逃離同逃避係兩個概念
逃離係有危險,731實驗會死人梗係逃離啦
逃避係有責任,有義務去做一樣嘢但唔面對

而家你係咪有責任有義務去做731實驗啊
冇啊嘛,咁咪係逃離囉屌你老母
唔係逃避啊

詭異嘅位係樓豬開幾個post
d內容都係詭辯唔係詭異
全部偷換概念

你話個社會係咪痴撚線？

其實詭異位有太多，充斥社會每一個角落

我從未聽人用“逃離”呢一詞個去形容人的行為，當然用作直接意思的動作是常有

想問，為何？

你在逃避..........

詭異至極

你諗清楚，呢個社會幾乎所有被吹捧的“常識”或“理念”，都詭異至極，甚有“細思極恐”的幽深意味，其不寒而慄可繞樑十日，久久不能釋懷

一切都是大家生命中最為幽暗而不能言，不能見同不敢面對的厭惡不適之情

我們一直都帶着這幽深的屈結，埋藏在心底最深層，過着我們的“日常”，去睇TVB, 去食放題，去旅行，去....... 冇錯，他們說什麼都不要諗，諗太多了，馬照跑, 舞照跳

結論，你中文太差

好詭異但我唔會逃避追擊5毛

C. Martin（#247211）
借一借位，認住呢隻帶風向PR狗，屎家軍打手，低質5毛打手

1. BOB叔肯道歉未？

#26 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

2. 周庭BB係咪攬炒巴團隊既人？

3. 開始頂唔順BOB叔要unsub了...

4. 點睇國安法出台後懷家軍首領ＢＯＢ叔深潛？

5. 立場又係度帶風向，幫一國兩制洗白

分享自 LIHKG 討論區

6.［極恐佈警世］慕容公子極可能先係PR公司幫港共帶風向

岩呀

黃店撕文宣都係逃避緊

既然香港人覺得原諒,“留有用之身"

咁又有咩問題

真的嗎

真的
逃避係帶有負面意味
係講緊你唔想面對某件事
而件事理應係你有責任/有能力面對
先會用到到逃避一詞
你講731既例子係逃走,逃過一劫既意思
其實係好中性

eg.逃避現實同逃避731
如果你答我，一樣姐，兩句性質冇分別
咁你應該要重讀dse中文

咁應該用咩字？

Gaming time

樓主中二病 應該中學都未讀完

你都算手下留情，我聽過我讀緊小學一年級

你還有d慈悲

詭異至極，幽深恐怖.....

首先要擺脱用“我逃__731實驗”依個句式
你想砌字落去就點都唔通順
但你要中性地描述係依件事入面點逃生，點逃離實驗場，避過一劫之類，其實有好多方法

但思考用咩字冇意思，重點係你分唔清幾時既“逃”係“逃避”

梳，睇唔明
可能幾十年後係偉論黎

譬如我話：你而家逃避緊我個問題

你會點回應呢？

純粹係好想知，因為未見人有一個有效有力的回應

詭異至極，幽深恐怖.....

不是出於我，而是出於這個詞語

你可以話我逃避你條問題，因爲你問條問題，如果我選擇作答，理應係正面回應要用既字就答完，依d情況你會睇到個責任/我應該要做既事，而我用閃避既方式去回應
Btw或者我叫婉轉d答左你，我中間果段已經答左，甚至你第一個留言都有用到其他字代替逃避，主要係等你搞清逃避既意思，唔係單純既“逃”

有d亂，我慢慢睇清楚，再諗諗

希望眾巴絲幫手諗下

On99 自己中文唔好係度9up

May you explain this Chinese word for me？

Please, I want to learn more..... , especially how you are thinking and your mindset about this shit.

你可以解釋下詭異之處

唔好諗太多 苦了自己
逃避雖可恥但有用

有冇熟悉中文的巴絲可幫手解一解呢個詞語？

你逃避緊

由頭到尾都冇解釋點詭異
邊有得討論

咁再問你，如果我話“你而家逃避緊，你唔想去清楚知道個詭異之處，你好撚想極力去逃避”

你會點回應？？

真係好想知，你平時面對呢個詞語會點回應

我會話你解錯左咩叫逃避，我去問你有咩詭異，點解叫逃避？你唔答但搵野再問我就係逃避

Google下都搵到

想知你會點回應，唔該！(*¯︶¯*)

現實你咁講，我會話你on9因爲唔明你話我逃避d乜

你Google 來睇下，你找到的解釋，同我找到的未必一樣

你逃避去明白

你逃避緊去明白個詭異之處

因爲事實係無詭異之處，你睇成個post都話你on9就知咩事，唔係我屈你，依個情況係好客觀地睇到
其實冇人明點詭異法，而你再解釋先可能有人知，所以唔存在“逃避去明白”

平時會有人話你逃避，你係點回應呢？

你去Google 個解釋黎睇下

我叫你Google你就叫返我去Google

認/唔認，請問詭異之處係邊？

譬如咁，你覺得有d野你唔想做，但有人要求你去做，但你仍然唔做，咁佢話你“逃避”，你點回應？

同埋你會用咩詞語去表達“有人要求你去做，你仍然唔做”呢？

逃走？ 逃脫？ 脫離？

用咩詞語呢？

我想知可以用咩詞語，唔該

去Google 啦，唔該

你逃避自己去Google

真心想知，不用“逃避”，可以用咩詞語，唔係玩野

唔好意思，我係好撚麻煩，但想知你地會用咩詞語，sorry...

只會回應佢on撚鳩
當係731咁，我走係應份，係到等死先唔正常，而我唔等死就話我逃避根本就唔會話得入肉，聽到果個都會笑返你on9
你係到講用咩字就要對應返係咩情況，你問我借錢我唔借又叫“逃_”，只係單純既拒絕

有冇熟悉中文的巴絲可以解一解，唔該！

“拒絕”係中性詞，“逃避”係貶義詞（根據眾師兄），咁褒意詞係咩？

譬如我話“你逃避去Google”, 咁唔用貶義的“逃避”，而用褒義詞，可以用咩詞？

其實你expect大家對你啲post有咩反應？
1. 睇完你9up幾句之後恍然大悟「呀！原來我一直都係逃避緊。」
2. 睇完你用一堆「詭異」「痴撚線」「幽深」「恐怖」之類的形容詞堆砌出嚟嘅文章之後，然後用返類似嘅形容詞形容你？我另一個post見到你係咁問人覺唔覺得你寫得好變態。

我上面問左個咁的問題：

“拒絕”係中性詞，“逃避”係貶義詞（根據眾師兄），咁褒意詞係咩？

譬如我話“你逃避去Google”, 咁唔用貶義的“逃避”，而用褒義詞，可以用咩詞？

師兄請幫手解一解答，唔該！

我留意到，在冇其他褒意詞的情況下，的確有用“逃避”一詞作為中性詞或褒義詞的合理性

但“逃避”本身在人的意識中又帶有貶義

譬如咁：

有人要你做某d野，或接受某d信念，你唔肯，咁果個人話：“你逃避！唔好逃避啦，屌你老味！”

咁你話：唔係逃避喎，咁佢話：“唔係逃避咁係咩呀？！”

而在面對面的臨場之下，一般你被power壓制住，冇可能好似上面咁慢慢，慢慢同佢斟酌個喎

咁你會點回佢呢？

乜嘢叫「你逃避去Google」？你諗例子的能力真係差。
如果你想講避開咗一個危機，不如睇下以下例句：

「陳克治與太太文革時期游泳逃難到香港。」
逃難依個詞講清楚係逃離一啲負面嘅嘢，咁就唔係貶義詞。
「避亂」「避禍」「避暑」「 避雨」「 避孕」都唔係貶義。

又或者「迴避」都唔係貶義詞，你有打機睇漫畫都見過依個詞啦。

大家唔好一味係咁人身攻擊我先啦

我留意到，在冇其他褒意詞的情況下，的確有用“逃避”一詞作為中性詞或褒義詞的合理性

但“逃避”本身在人的意識中又帶有貶義

譬如咁：

有人要你做某d野，或接受某d信念，你唔肯，咁果個人話：“你逃避！唔好逃避啦，屌你老味！”

咁你話：唔係逃避喎，咁佢話：“唔係逃避咁係咩呀？！”

而在面對面的臨場之下，一般你是被power壓制住，冇可能好似上面咁慢慢，慢慢同佢斟酌個喎

即係問你點解無走去打柒佢，
一路打大聲咁問"你做乜鳩攞我去做人體實驗呀?我屌你老母呀!" 跟著再撚手捉住佢老母深喉，
一路深喉再一路大聲咁講 "深喉吖啦 深喉吖啦 用碌棍咁撩下撩下係咪好撚過癮呀?"
跟手再射埋落喉嚨,又話 "咁想要我d DNA 你同我好好咁用個口接住，吞左佢! 唔準漏，過兩個禮拜你無咳先好搵我"

如果有人要你做某啲嘢，要視乎果樣嘢係咪你嘅責任或者你應該要做嘅事。
例如你成績好差，然後你阿媽叫你溫書，你又唔肯去溫。咁你的確係逃避緊你成績差的現實。
但如果果樣嘢根本唔係你的責任，例如有個女同學叫你幫手整電腦，你唔想幫手咪直接答佢「關我撚事？」囉。

至於有人要你接受某啲信念。
例如你因為現實中無咩成就，令你個人好負面好悲觀，跟住有長輩叫你試下諗得正面啲。
如果你唔想接受依啲正能量。雖然正能量未必係你解決現實問題的最佳方法，但你的確係逃避緊你面對的困境。

睇完你咁多篇文，做開CD-ROM都忍唔住想覆下。睇得出你對哲學問題有興趣，而且好想透過連結起相似概念，得出一啲獨特見解。

我好明嗰種冇人明你諗乜嘅感覺，因為我同你係同類人，都經歷過...解決方法係用更加開放嘅思想去理解人哋嘅整套觀點，再反思自己諗法有冇錯漏。我見到你有嘗試去做，但係仲係略嫌有少少太封閉。

翻嚟呢度，重點係語言喺約定俗成下嘅感情色彩唔同。逃避係負面詞，背後表達對此唔認同嘅價值觀判斷。逃離係中性詞，只係描述「離開危險/有威脅地方」嘅動作。最核心去描述嘅動作一樣，係隱含嘅情感唔同。

譬如有人話（臨場有power壓制）：

“你逃避緊上面個問題，你點會唔係逃避？？ 如果唔係逃避係咩？？”

你冇得咁樣慢慢同佢斟酌個喎

我諗呢個遊戲，作為香港人，大家主客位置都玩過啦，點都會明少少嘅

唔該，可能我還是太封閉，咁咪再openmind d....

你喺連登諗咗咁多日都諗唔到「唔係逃避係咩」？
會唔會你真係逃避緊，只係你唔想承認。

"你都係逃避緊我個問題......"

如上我咁講，你有咩睇法？

我覺得我同你人格一樣...同你講嘢好似望緊幾年前嘅自己咁...

你有冇測過MBTI?肯唔肯定自己邊type?(我INFJ)

我講起呢樣係因為我覺得咁樣可能容易解釋少少。

樓主想講逃離體制？社會社教化咗逃離體制係唔好 社會學 呢啲？
唔起你底真係唔get

#91咪答咗你，只係你唔滿意依個答案。
我都無更好的答案可以提供俾你。

冇測過....

成日問，我都覺得自己好撚煩，暫不再斟酌，先行作罷，唔好意思，打搞晒

唔洗答佢唔係回避，唔係自己責任既野，就唔會老奉要受，理直氣壯屌鳩返對方都得
例如你以上d例子，明眼人一睇就知係咪逃避緊

“我留意到，冇其他褒意詞的情況下，的確有用“逃避”一詞作為中性詞或褒義詞的合理性”

你個邏輯有問題，你鳩up就當係，學咩人研究哲學

我都好鐘意思考一套人生道理，探尋萬物意義。曾經，我都有過「痛苦越大，智慧越大」嘅感悟而有追求痛苦嘅扭曲價值觀，一樣畀人當痴線。

一方面，「痛苦越大，智慧越大」喺我身上的確適用：如果冇批判自己嘅勇氣，人係唔會成長。一年之間由17歲嘅高分低能港豬到18歲嘅大人，我真係不停自我批判到崩潰。但另一方面，我並冇享受過中學生活嘅樂趣，而中學真係只有一次...

如果你都想冇遺憾，喺漂浮於意識流嘅同時，都要感受下生活啊!

我自己近來的最大興趣就是觀察日常所見的荒謬，而我咁多年來見到所有人都被荒謬所折磨，包括我，而又從來冇人去折解呢d荒謬，所以對此產生濃厚的興趣

生活係冇得享受嫁，你所見其他人的享受都係假

簡單d講：

人的世界，必無完美，只有缺陷，因此痛苦與人同在，而幼少孩童可以例外

有冇諗過有d荒謬係源自你對某事物既唔了解，或者同一般大眾認知有差異，所以先會冇人拆解你所謂既荒謬

同埋，例如咁

人人都唔同的，誇張d講，草源上有獵豹, 有犀牛

獵豹會成日被批評為“生得好細粒，唔夠高大唔夠壯”，而犀牛會被批評為“太大件，唔夠靈活，加速度太慢，連免仔的加速度都高撚過你！”

好似冇諗過喎

如果獵豹不斷自我批評，覺得自己唔夠大隻，冇意義的，他還是要繼續以佢驚人的加速度同靈活性去生存，亦都唔可能達到犀牛，河馬等等的強大力量

當然，有d野值得批評，例如獵豹對佢同獵物之間發動突擊的距離的掌握程度，呢d野絕對可以憑經驗去改善

通常你自己最清楚，

一般而言，逼迫你去係一d自己難以改變的本質上去自我批評的人，多數是心理變態，佢地自己曾經食過晒呢d逼迫，佢地知咩事

題外話

我本身唔隸屬於任何群體或組織，所以我講野係好隨意，唔會就住去符合某個人或群體的理念，因此唔會有一個人或者群體會完全接受我的說話

對於每一個人或群體來說，我必然有理念同佢地有明顯衝突，所以我必受萬眾圍攻

這也是我一生所受的排斥的原因

我竟然可以生存到今日，同仲有機會講自己想講的野，是奇蹟

例如你開既依個post
得你一個話逃避一詞有詭異之處
絕大部份其他人只會話你唔了解逃避一詞
先會有咁既諗法

甚至你會講“冇中性/褒意詞替代逃避，所以逃避都可以當中性/褒意詞咁用”依一類係你想像出黎既推論

而事實上要用中文描述一件事，可以有好多種唔同句式同用字，但你會set死左一個框架，eg.“我逃_731實驗”，再去叫人砌字落去，所以諗極都諗唔通用咩字

成個post比人既感覺係因爲無知而鑽牛角尖，只可以講讀哲學其實係文史科學各方面都應該要精通

你理解有誤，我嘅自我批評正正就係唔想要冇人知我講乜。

當一個完全明你講乜、甚至經歷過嘅人都想指出你會前路崎嶇，達唔到教化萬民嘅理想，如果我係你，我會思考我嘅方法有冇錯。

我完全同意「唔隸屬於任何組織群體」一句，但我可以融入以實踐自己理念。

正所謂知己知彼，百戰百勝。

去潛入各大群體，學識隱藏個性，同埋點樣利用人際關係達成目標，呢部分係黑暗嘅。同時取得信任後，同三兩個好朋友不斷溝通，互相改善，呢部分係光明嘅。

世界係功利嘅，冇人會理會你有乜理想，要唔受萬眾圍攻就要畀世界發現你嘅用處，以致能夠接納你嘅理想，希特拉當初都係咁做到德國元帥。

咁我下次用一個好d的例子，再捲土重來！

...唔係。

我係想你收起鋒利爪牙，由制高點爬返落嚟，走入人群去理解人類點運作，精通之後用社群嘅運作原理做槓桿撬起世界。

我會諗下

樓主係典型16歲就看破紅塵 是否悲哀

樓主幾歲 ？

11

亂up...... sorry...

How are you doing in your life? Wonderful? What is your view about life and our society?

滿足

以前中學果時都好似你依d思想，覺得與別不同，之後先知依d諗法好on9

tell me more, please

算喇，我都係18歲咋，高抬貴手好唔好？

即係發生火災，你一個普通人走火警叫逃避？
要留低救火先唔係逃避？

let him speak as this is his right.
Respect his freedom of expression as long as no evil mind involved.

不過我都仲係好想知樓主幾歲

16.....

9 up, sorry...

I respect the evil minded too because they have something you can't learn in good people. As long as they know what they're doing.

嚟喇，要打開心扉接受人先可以收獲真摯嘅友情㗎！

冇錯， 你講出黎又冇人笑你

樓主算唔算逃避問題？

Sorry樓主，我冇追嗮所有post係我錯...

你應該係怕暴露年齡畀人攻擊？你要知道有好多人並唔會咁樣諗，而係只係想同你親近少少。保持適當防備就夠㗎喇！

如果你能夠透過溝通學到更多，世界就會有多一個重視思考而能夠引導他人思考嘅人！

「你要相信我相信嘅你！」

CD-ROM兄， 我測試左， 結果係（INFP-A）

咁耐先作一個小小的回覆， 唔好意思，
我覆人好多時係要好耐的， 因為我要極度嚴謹咁去回應一D人

Type “The Mediator” (INFP-A)
Traits
Introverted - 93%
Intuitive - 83%
Feeling - 60%
Prospecting - 82%
Assertive - 54%
Role Diplomat
Strategy Confident Individualism

寫返清晰D

Type:
“The Mediator” (INFP-A)

Traits:
Introverted - 93%
Intuitive - 83%
Feeling - 60%
Prospecting - 82%
Assertive - 54%

Role:
Diplomat

Strategy:
Confident Individualism

測試俾的簡單評論：

As a Mediator, your personality is a beautiful mystery. If you struggle to understand yourself at times – well, that might be because you run so deep. “Mediators are so easy to understand,” said no one ever.

Alas, Mediators are the personality type most likely to say they want to change “quite a few things” about themselves.

Here’s the truth, dear Mediator: You don’t need to be changed. Beneath your quiet exterior, you thrum with big dreams, a wild imagination, and an immense, heartfelt desire to help others. You have a brilliant inner flame, even if others don’t always notice it – and even if you don’t always appreciate it.

Deep down, you know you’ll only become your best self if you stop trying to be like anyone else. But that’s easier said than done. Sometimes, it feels like the whole world is pressuring you to be outgoing and perfectly put-together – in other words, to conform. In these moments, you might worry about fitting in or pleasing others or being productive, all the while feeling that something is missing.

And that’s because something is missing: your true self.

Mediators offer so much understanding and compassion to other people. But what if you could extend this same power of insight to yourself? Even better, what if you could use this insight to guide your daily actions, habits, and behaviors?

Maybe you’d...

...pursue a career that makes your heart sing.
...finish that novel you’ve always wanted to write.
...meet a new friend through an activity you love.
...bring your best, brightest self to your relationships.*
*Including your relationship with yourself!

Yes, you can.

Only 37% of Mediators say they’re satisfied with what they’ve achieved so far in their lives.

There’s a myth that Mediators don’t get things done – and at times, maybe you’ve even felt that way about yourself. But at 16Personalities, we know that Mediators are motivated. You just need to connect with a sense of purpose before you leap into motion – which is actually a good thing.

In fact, that’s exactly why our approach to personal growth combines internal reflection with external action. That’s right, action. Once you connect with your true self, you’re more than capable of bringing your dreams and aspirations into this world.

We’ve made it our mission to help you do exactly that. We don’t just help you understand yourself and your goals – we also offer specially tailored guidance so you can take daily steps toward those goals, whatever they may be.